傳每日300新移民轉永久居民 入境處澄清：無有關安排

對於傳出每日300新移民轉永久居民，入境處澄清無有關安排。資料圖片

【星島日報報道】網上流傳有疑似入境處前線職員爆料，以「移記總部高層公然協助『專才』『打尖』 做身份證」為題，指由上周二開始，會有多名「專才」居港滿七年轉換永久性居民身份證，聲稱預留300個名額。入境處澄清，預留配額並非事實，並無有關安排

內文提及有高層指示預留300配額，「「層壓落嚟說要預留300個籌俾佢哋！！！仲要『當』有預約」，又指「每日得780個籌，扣咗預約籌額，才是walk-in籌。雖然平時都有約100至200個轉永久的申請，如果預留300個籌俾佢哋。即是將會有最少100個普通市民因為『被遲咗』，所以無得攞walk-in籌。」「或者會問，不是每天得150個單程證來港咩？為何要300個籌？ 因為150（單程證）+150（專才）。」

入境處表示，留意到在網上討論區有評論指本處近日實施的一項身份證安排有欠妥善一事，重申該項安排只為便利一些剛獲批居留權的市民，由於他們已按預約時間前臨入境處辦理領取居留權的手續，為免他們另行安排再次前臨入境處辦理換領永久性居民身份證的手續，便特設此項安排，讓他們在領取完居留權後可選擇即時前往本處的人事登記處辦理永久性居民身份證的手續。

入境處重申，此項安排並不會對其他居民正常辦理其身份證手續造成任何影響。另討論中提到入境處每日有150個單程證和150個專才預留配額一事，處方亦鄭重澄清並非事實，並無有關安排。

以為真係得150個咁少?

老虎公司請件支那磚才，梗係帶埋支那客同人脈關有古惑野交易，一家四口都攞4 張身分證啦，除非係毒撚毒閪一件啦！

係無啊
今日唔得閒 咪再約過時間
150個位 日日full
做哂咪約時間囉 入境係無留位制度 但有預約制度嘛
屌你老母

屌你老母，入境都係一家親

你緊係無安排啦
你老頂中共安排好哂啦
你執行者黎架咋

輸入新移民怕唔怕反輸出革命呀？

推，撚到入境狗出黎解釋下

而家政苦有咩傳聞就即刻出黎澄清, 話消息錯.
咁即係冇澄清既就係事實